(處境題）炒魷魚唔肯返多七日駛唔駛賠？

我有個同事俾老世炒 叫佢唔駛再返
咁我同事做咗兩個月
就whatsapp 追返我老世七日人工
咁我老世聽到就叫佢返多七日
我個同事唔肯
之後我老世就掉返轉叫佢補返七日嚟
其實我同事係咪真係要掉返轉補返七日俾我老世呢？

過咗試用期要即炒，老闆要賠一個月人工

未過試用

on9
一向炒人即走緊係公司補水
邊有得話要人返多7日
返
日日返去開歌睇片大大聲
飲撚晒公司d水同喺廁所唔出嚟
睇下邊個死

btw叫佢搵勞工處

我老世佢情願叫佢返來坐七日都唔會補水

你比人炒仲補乜鬼錢 老闆要賠7日比你

真係唔係我
如果係我我會返多七日玩嘢
係我老世一開頭叫佢唔駛返
跟住聽到要補水就叫佢返多七日
佢唔肯我老世就叫佢補七日
我就係好好奇到底駛唔駛掉轉補

個老細都ON9
叫佢返多7日前後要俾14日人工佢呀
炒人同自己辭職點計都唔撚識

.............你可以出返去了

我聽到眼都突埋 但成班同事都好贊成 搞到我都唔清楚

之後老闆會再叫佢番多七日 無限loop

然後再返多七日又要俾多十四日搞到又要叫佢返多七日

其實你知唔知個情況係點....
似乎你同你個FD都係一舊雲咁喎巴打

你係咪細公司呀
你老細明顯唔知炒人有幾嚴重
隨時話唔小心成個公司server整死
你又死無對證
真係咩都無
拎隻killer usb咩Q都死晒
唔指佢7日坐
全公司都坐十幾日

佢無講錯啵
炒人點都要補水架啦
叫佢返多七日就唔當係炒？

可能班同事都想休息下

我個人認為無可能俾人炒唔肯返埋佢變左要賠錢
但我啲同事都話咁係啱
我問出面一個朋友佢又話我老世係合法
係我同事唔肯返多七日違約
我真係唔清楚狀況架
但又唔關我事所以我無打上勞工處囉

返多七日咪通知期代替通知金囉

所以如果係我我都會照返七日 睇下邊個頂唔順

通知期都要出糧架

咁梗係啦
但我老世情願叫佢返來坐都唔願白白俾多七日佢
哎

我理解係
炒人要通知期，未過試用期最少 7 日
你老闆叫佢繼續返工的話，佢就要返多 7 日，而呢 7 日要照出糧
如果你老闆想佢即走，就要俾代通知金，等如 7 日人工

如果你老闆堅持你同事要返工，佢唔可以唔返，因為呢 7 日有糧出俾佢
佢堅持唔返就當曠工，咁就要掉轉賠代通知金俾公司

你即時炒我我就即時唔駛返架啦
你俾返條尾數+通知期既人工我咪OFFSET左囉
由你俾信我/口講同我講果一刻我已經唔係你公司既員工
基本上我係無需要再返黎既.
你叫我再返多7日工係咩道理? 從新請過我?
咁果7日都係要俾錢架喎

你老闆有冇出信定口頭解僱?

有幾個point
一： 你同事走果陣老細講係即時解僱，有無文件/同事見到
二： 你同事追討7日通知期賠償係被解僱後幾時？
三：知到要返多7日時，點解唔向勞工處求助

同埋你班同事都on9
第日佢地resign定被炒，咪一樣畀老細玩

我下面個REPLY 已經答左你, 由你講炒我叫我唔駛再返我已經唔係你公司既員工

你同我朋友意見一致
當然嗰七日佢有返都有得出
但我唔知原來唔返會掉返轉賠

咪係囉
我同你意見一樣

根據勞工法例，未過試用期係要7日通知。如果你辭職，你要7日前通知或補7日錢。
如果老闆炒你，佢要7日前通知或補7日錢。

你個case老闆炒你，佢唔補7日叫你即走當係大家唔需要7日通知，如果你要拎7日錢，你老闆係可以叫返埋個7日。

如果你返去搞破壞，你一係做得乾淨d，唔係有把柄到時你就俾人撚狗咁撚

你同我諗法一樣
係一開始你以為我老世就算呢個同事返多七日都無嗰七日錢啫

所以同你個FD 講, 佢老細炒佢叫佢唔駛返件事已經完左
佢7日(冇記錯應該係)唔出條尾數就上奴工署告9佢

通知期 / 代通知金係雙向架

如果你同事冇證據話老闆叫佢即走，咁就要硬食個 7 日
當然嗰 7 日可以做好多野

咪係囉 可能佢覺得無面
所以連七日都唔願返埋佢

whatsapp講 有証據
我諗佢唔會唔揾勞工處掛
不過我昨日見到佢返來
應該尾糧都出埋 唔知最後點

重點係7日係一定要返，如果你唔想返，你要補錢。如果佢唔想你返，佢要補錢。

本來即走就好來好去，但係你走去拎7日錢，變相佢而家要你返足7日，唔返就問你拎返錢。

基本上7日你就返硬

老細無錯。

老細抄人係要七日通知or 七日代通知金。 即係佢有權要求俾抄同事返多七日工。如果同事自己唔想返，老細係不用賠七日代通知金嘅。當然佢都無權要求同事反賠七日俾佢。

口頭

主動搵佢了解下
不過佢都拎埋尾糧
應該傾好無7日

重點係佢老闆 即炒佢有無叫佢即時走??
聽日唔洗返??
如果係老闆咪要賠7日囉

如果無叫你即走 叫你返多7日 咪要返囉
LEE 7日你想點玩咪點玩

老細炒你, 叫你即走就已經完架啦, 你冇需要再履行返佢公司E樣野

錯啦
老細即炒人
理論上係老細畀賠7日
唔係大家唔需要

一 無文件 無同事
二 一日內
三唔知佢有無
啲同事好忠心

老細已經口頭通知左冇得當冇事發生
你同事要唔要返多7日佢都係要出多7日糧

你CONCEPT 錯左
佢炒你叫你即走, 係要佢賠足7日俾你
有埋WHATSAPP 做證嘛E家

1) 我有個同事俾老世炒 叫佢唔駛再返 -> 即係解僱啦
2) 咁我同事做咗兩個月 -> 按僱傭條例 3個月內走 都應該係7日通知期
3) 就whatsapp 追返我老世七日人工, 咁我老世聽到就叫佢返多七日
-> 首先 佢反去坐7日 都係上班, 所以會有7日工資
-> 根據第一點, 7日通知期應該係由公司比員工
-> 咁公司叫佢繼續反都係通知期既一種

4) 我個同事唔肯
之後我老世就掉返轉叫佢補返七日嚟
其實我同事係咪真係要掉返轉補返七日俾我老世呢？
-> 呢點有D 掉番轉頭, 的確不是同事自己提出離開
-> 所以第4點應該不能成立

由以上 我會睇成 係7日僱主比員工的通知期內
員工全部日數抗工, 所以唔洗出糧

利申: 做過幾家大公司HR

叫雞屌完閪屌唔出火，係唔係叫隻雞賠返錢比你？

On撚9補乜撚野，個七日通知期你揀呀？咁撚著數不如我辭職你照出一個月糧比我，我每個月揀晒4個唔洗返工既星期六日比你當通知期得唔得

有第一點, 就唔需要理第三點啦

最尾個部分係錯嘅。 通知係唔會雙方面都serve 嘅，employer 抄employee 就係employer 要serve notice .. notice 可以係俾employee 返多七日有薪，or 賠錢要求即走。如果個employee 唔願意再返，佢只係自動放棄七日有薪or 七日代通知金嘅權利。件事就完架啦。

點呀？係叫佢即走or 要求佢再返七日呀？ ？

無限loop

同老世唔熟 唔敢主動八卦
我又無同事電話

係囉
反口都得㗎咩？

睇你點睇件事
理論上"叫佢唔駛再返"呢句應該即係代表左賠錢買通知期
但後來僱主要求佢番7日工代替
咁呢點都未必唔成立
上到勞工處我相信都唔一定係晒僱員果邊
當然大家簽晒紙白紙黑字就一定跟文件啦
而家似係只得口講.....
個WHATSAPP都有表達到僱主要求僱員番埋7日通知期既工

我都係咁諗
最多無咗七日錢
邊有得俾人炒掉返轉賠㗎

嚟個係重點，你可唔可以confirm 究竟個老細有無叫同即走？ 有or 無？

出左解僱信未先

我個重點係邊個炒邊個

佢炒人叫人返開7日？
你老細唔啱做老細

未過試用期點解要7日通知？

你全間公司都on9架喎

如果係咁，employee 辭職咪唔駛通知期可以隨時即走？

其實如果老細響WHATSAPP 度叫佢唔駛再返
就即係代表即炒, 其他返咩7日呀, 要叫個僱員賠錢果D癈UP都唔成立

即係佢老細係要俾尾數+代通知金+要佢返多嗰七日（假設佢肯返）

no !!!!!!!!!!!

even 係老細抄，佢有無要求同事即走，同事有無佢絕再返係好大分別。

不如理解左自己辭職同俾人炒即刻起身既分別先啦

佢成本好低
當休息下玩鳩你成間公司，何樂而不為

係最後果期糧PRO RATA 計返+7日代通知金

冇問題
返去坐

咩呀？ 你咩concept ？ employee resign 你就要做到以下兩點。返埋通知期時間or 俾代通知金。 點得出你嘅結論係employee 可以唔賠即走？

叫佢唔洗再返，即係已經有會賠七日通知金嘅意思
唔係叫佢返多七日唔洗再返

同意，所以重點係老細有無真係叫佢即走。

我地冇SCREENSHOT但推得到成件事出黎

腦細叫佢唔駛再返
員工梗係唔返啦
之後員工叫老細俾返尾期+7日代通知金
腦細覺得蝕左代通知金叫佢返去坐多7日
員工唔制
老細就老屈佢當佢曠工俾返7日代通知金公司
其實就咁睇件事就係濕尻老細彈弓口囉

你話通知係唔會雙方面都serve嘛，即係employer炒employee 要通知，employee 自己唔撈就唔駛通知？

彈弓口完當件事由頭開始
咁咪有錯覺覺得個員工唔啱囉

我問你借一萬你唔肯俾？
咁你差我一萬

其實成件事就係咁簡單
由腦細叫佢唔駛再返果刻僱俑關系就已經完左
俾尾期+代通知金就梗架啦, 佢自己覺得蝕左只有怪佢ON9
都唔知點解重要幫腦細諗東諗西

其實個七日佢返唔返都有糧出 點係要比錢既話仲要捉隻老鼠入米缸？

屌 是咪飲食業d 閪工？

你個朋友肯定好論盡
成日倒瀉水

咁得啦，明曬。 老細on 9 ...... 勞工處見！

你就真係可以縮返落你老母個閪度啦

叫佢唔洗再返 依句就已經可以睇成即時解僱 姐係老細要賠通知金

呢7日都要比人工架？
對佢黎講有咩著數

有結論未？

結論就係唔尻駛理個老細
所有野都係佢講左/whatsapp 左 叫你唔駛再返之後發生
到7日（好似係） 收唔到尾期+7日代通知金既錢就攞埋whatsapp 紀錄上勞工署開file, 老勞之後就auto run 架啦

呢七日都要返工 都要出糧囉

你咁諗冇錯既
但公司咁解釋亦有理
我唔係要幫腦細諗東諗西
只係在於旁觀者角度去睇件事
員工當時又冇問清楚
有冇書面通知解僱日期?
如果佢未whatsapp 老闆冇叫佢補番7日番工比公司
等到間公司出左在職證明/IR56F
而個last employment date係叫佢走果日
咁就100%公司走個同事數

如果而家咁樣既條件下
個同事咁問間公司大把時間做野
邊邊會贏我覺得都係55波
你去報勞工處
佢都係企中間兩邊都唔幫

係 冇錯 都要番工 番左工就要出糧

我係老細 與其比佢坐 零生產 仲要冒風險會比人玩鳩自己公司 呢一個星期咪算囉贏粒糖 輸間廠

nonono
我唔係話你幫老細諗東諗西
始終樓主唔係佢個FD, 我地亦冇咁多DETAIL 響手
scenario 1
如果腦細前日叫佢個FD唔駛再返
尋日佢個FD冇反, 腦細又問佢做乜9唔返
到今日佢個FD 再問老細追返7日代通知金, 咁腦細就要硬食
老勞就會幫佢個FD
scenario 2
如果佢個FD有曬WHATSAPP 係老細叫佢唔駛再返之後再彈弓口叫佢返
老勞都會幫佢個FD
scenario 3
如果腦細LIST 曬話7 DAY 純粹佢個FD 唔想返又唔想俾錢
咁就當曠工, 老勞就會幫腦細

爸打有冇試過上老勞搞case?
我經驗話我知 佢地都係 : 關我鳩事 唔好加野呀叔做
邊個岩邊個唔岩都好
佢地都唔會幫 企中間
盡量想你地自己解決達成協議
佢會引用D條例去講 但永遠唔會話邊個岩錯

哎
有返嗰日都有錢架啦.......
唔通通知佢返嗰最後七日唔駛俾人工咩

唔洗 返就有錢 唔洗就冇錢囉 係我就返 返到去7撚懵咁樣 又有多7日糧出

直頭要玩野啦

我諗住呢點唔駛討論啦......
點知都係要講到咁清楚先明....
唔係就係on9...

姐係返唔返都要比返7日糧

完

呢個都係我朋友的講法